與百萬港人同一訴求 王喜多次出手救暈倒市民

民陣今日發起「反送中」大遊行，為反「送中」惡法，一浪浪白衫市民上街參與遊行，結果人太多，塞爆多個港鐵站包括天后、旺角、尖沙嘴及香港站等，民陣宣佈，今日「反送中」遊行共有103萬人參加。警方其後指遊行高峰為24萬人。

於百萬遊行的人群中，有遊行人士目睹王喜今日遊行期間多次出手救暈倒市民，記者向王喜了解，他說：「係呀！今日聽到有人話有人暈低，我就上前做一啲好簡單嘅急救，幫位男士淋水降吓溫、除鞋鬆吓，我救緊呢位男士期間隔離另一位女士又暈倒，我只係畀咗支白花油佢，後來紅十字會嘅人過嚟幫手，我就返番去龍尾繼續排隊，點知返去龍尾嘅時候又有聽到有人話暈到，當我撥開啲人群上前嘅時候，嗰位朋友已經醒返冇事。」
記者指他熱心幫忙，王喜笑說：「以前皇家香港警察教我嘅嘢（王喜加入娛樂圈前曾當警察），攞嚟服務番市民啫。」說到今次參與遊行目的，王喜說：「我都係同其他過百萬香港人一樣同一目的，希望政府聽到。」

王喜笑說：「以前皇家香港警察教我嘅嘢（王喜加入娛樂圈前曾當警察），攞嚟服務番市民啫。」

啱啊 以前同依家要分清

因為王喜未入行前做過警察，更獲香港警務處選為十大英雄之一，並將他的事跡輯錄成書。故事要追溯到1989年7月24日晚上，尖沙咀喜利大廈十三樓發生一宗火警，正在附近巡邏的王喜到達現場後遇見一位沒有配戴煙帽裝備的消防員報稱裡面有活人，王喜隨即奮不顧身勇闖火場，摸黑搜救傷者。據王喜描述，他在地上摸到第一個傷者，傷者面目全非，後來才知道是警長。當時環境黑而混亂，拉著傷者離開火場時，竟因現場太高溫把傷者嚴重灼傷的表皮如手套般拉走，之後王喜改為拉他的衣服走到防煙門外。直至遇到支援消防員，大家合力把傷者送到地下大堂，當抬上救護車時，王喜才回過神來，暗忖：「警察不會獨自行動的......」，於是又再掉頭跑上十三樓搜救其他同事。

王喜再回到十三樓，果然聽到火場內消防員大喊還有兩個警察，最後王喜摸到另一個人，這次不敢再拉傷者的手，直接拉衣服。將傷者拉出來之後，才發現是剛剛由警校畢業的女警，由於她個子小，所以由王喜一個抬她到地下大堂，另一位受傷警員則由消防員帶走。而經過兩次來回進出火場，王喜體力透支，呼吸變得很困難，到大堂時幾近虛脫，該女警要由其他消防員送上救護車。

「以前皇家香港警察教我嘅嘢（王喜加入娛樂圈前曾當警察），攞嚟服務番市民啫。」

咁撚有型都有嘅

皇家香港警察

人正氣

發覺gay嗰d好多撐反送中

Respect

皇家

知道黑警朵太臭
潛意識要割席

真警察

男神